# Yuanji's Blog

共计 107 篇

## 2025
- 02-15 [博客更新：头部及分享图显示头像等](content/posts/博客更新：头部及分享图显示头像等/index.md)
- 02-09 [Arch、Debian 包管理工具常用命令速查表](content/posts/Arch、Debian包管理工具常用命令对照表/index.md)
- 02-05 [斥资 1283 日元定制了一个新头像](content/posts/斥资1283日元定制了一个新头像/index.md)
- 01-05 [博客更新：增加 hugo-notice 功能](content/posts/博客更新：增加hugo-notice功能/index.md)
- 01-03 [2024 年博客回顾](content/posts/2024年博客回顾/index.md)
- 01-01 [在 GMKtec NucBox G3 Plus 上运行 Debian 12](content/posts/在GMKtec_NucBox_G3_Plus上运行Debian12/index.md)
## 2024
- 10-20 [Gotify 介绍和使用指南](content/posts/Gotify介绍和使用指南/index.md)
- 08-04 [介绍我最近做的新网站「日语迷.com」](content/posts/介绍我最近做的新网站「日语迷.com」/index.md)
- 06-09 [开始迷上 VTuber](content/posts/开始迷上VTuber/index.md)
- 03-02 [使用 MXroute 的域名邮箱托管服务](content/posts/使用MXroute的域名邮箱托管服务/index.md)
- 02-24 [日亚 Kindle 书店漫游指南（Kindle Unlimited 篇）](content/posts/日亚Kindle书店漫游指南（Kindle_Unlimited篇）/index.md)
- 02-18 [将域名跳转到 Bluesky 主页](content/posts/将域名跳转到Bluesky主页/index.md)
- 02-12 [Bluesky 初体验](content/posts/Bluesky初体验/index.md)
- 02-03 [第一次使用电视机录画功能](content/posts/第一次使用电视机录画功能/index.md)
- 01-13 [使用 Obsidian 的一年](content/posts/使用Obsidian的一年/index.md)
- 01-06 [博客更新：增加分享按钮](content/posts/博客更新：增加分享按钮/index.md)
- 01-02 [2024 年元旦听到的声音](content/posts/2024年元旦听到的声音/index.md)
- 01-01 [2023 年博客回顾](content/posts/2023年博客回顾/index.md)
## 2023
- 12-26 [日本的节假日](content/posts/日本的节假日/index.md)
- 12-23 [给 Hugo 博客添加月历功能](content/posts/给Hugo博客添加月历功能/index.md)
- 12-10 [Be Water, My Friend](content/posts/Be_Water_My_Friend/index.md)
- 12-01 [威斯敏斯特钟声](content/posts/威斯敏斯特钟声/index.md)
- 11-18 [我的 2023 年 VPS 使用报告](content/posts/我的2023年VPS使用报告/index.md)
- 10-01 [街とその不確かな壁](content/posts/街とその不確かな壁/index.md)
- 09-02 [给 ThinkBook 更新 BIOS](content/posts/给ThinkBook更新BIOS/index.md)
- 08-25 [开始使用 AstroNvim](content/posts/开始使用AstroNvim/index.md)
- 07-13 [让 Sony α6400 支持更多语言](content/posts/让Sonyα6400支持更多语言/index.md)
- 05-20 [在群晖 DS220+ 上使用 Homebrew](content/posts/在群晖DS220+上使用Homebrew/index.md)
- 05-02 [Yuanji's Channel 开通啦！](content/posts/Yuanji'sChannel开通啦！/index.md)
- 04-15 [日本的水、电、燃气账单长什么样？](content/posts/日本的水、电、燃气账单长什么样？/index.md)
- 03-11 [让 ChatGPT 给本博客写了个 pre-commit](content/posts/让ChatGPT给本博客写了个pre-commit/index.md)
- 03-09 [Google Pixel 7 初体验](content/posts/GooglePixel7初体验/index.md)
- 02-25 [在 Arch Linux 上使用兄弟（Brother）打印机](content/posts/在ArchLinux上使用兄弟（Brother）打印机/index.md)
- 02-04 [统计博客的访客](content/posts/统计博客的访客/index.md)
## 2022
- 11-15 [给博客加上认证](content/posts/给博客加上认证/index.md)
- 10-29 [真人日语，在线教学](content/posts/真人日语，在线教学/index.md)
- 10-15 [开始使用 Yubikey](content/posts/开始使用Yubikey/index.md)
- 10-08 [倍ビッグマック](content/posts/倍ビッグマック/index.md)
- 10-01 [把 emoji 当作 favicon](content/posts/把emoji当作favicon/index.md)
- 09-18 [自动使用最新版 Hugo 生成博客](content/posts/自动使用最新版Hugo生成博客/index.md)
- 09-04 [のんある気分](content/posts/のんある気分/index.md)
- 08-24 [远程采访的正确方式](content/posts/远程采访的正确方式/index.md)
- 07-16 [富士河口湖之行](content/posts/富士河口湖之行/index.md)
- 07-03 [过去炎热的一周](content/posts/过去炎热的一周/index.md)
- 06-18 [携号转网到 IIJmio](content/posts/携号转网到IIJmio/index.md)
- 06-17 [↑THE HIGH-LOWS↓](content/posts/THE_HIGH-LOWS/index.md)
- 06-11 [丸酱炒面和马黛茶](content/posts/丸酱炒面和马黛茶/index.md)
- 06-09 [日本国家资格考试的仪式感](content/posts/日本国家资格考试的仪式感/index.md)
- 06-07 [日本肯德基白金会员](content/posts/日本肯德基白金会员/index.md)
- 06-07 [使用 Markdown Render Hooks 要注意](content/posts/使用Markdown_Render_Hooks要注意/index.md)
- 06-05 [タイガーデン 渋谷店](content/posts/タイガーデン渋谷店/index.md)
- 05-31 [用 Hugo 的 shortcodes 做 GitHub 卡片](content/posts/用Hugo的shortcodes做GitHub卡片/index.md)
- 05-29 [动手写一个 Hugo 博客主题（AMP篇）](content/posts/动手写一个Hugo博客主题（AMP篇）/index.md)
- 05-21 [动手写一个 Hugo 博客主题（性能篇）](content/posts/动手写一个Hugo博客主题（性能篇）/index.md)
- 04-16 [日本软考之基本情报技术者](content/posts/日本软考之基本情报技术者/index.md)
- 02-20 [在日本使用 Redmi K40](content/posts/在日本使用RedmiK40/index.md)
## 2021
- 10-15 [VPS 再入门：选购篇](content/posts/VPS再入门：选购篇/index.md)
- 10-13 [给 Hugo 博客文章自动生成分享图](content/posts/给Hugo博客文章自动生成分享图/index.md)
- 08-29 [动手写一个 Hugo 博客主题](content/posts/动手写一个Hugo博客主题/index.md)
- 04-25 [Vehicle](content/posts/Vehicle/index.md)
- 04-14 [使用 Namecheap 的域名邮箱托管服务](content/posts/使用Namecheap的域名邮箱托管服务/index.md)
- 04-10 [用 Hugo 生成 README.md](content/posts/用Hugo生成README.md/index.md)
- 04-05 [CloudCone 寻找复活节彩蛋始末](content/posts/CloudCone寻找复活节彩蛋始末/index.md)
- 01-31 [使用 WireGuard 搭建私有网络](content/posts/使用WireGuard搭建私有网络/index.md)
- 01-30 [自建 vaultwarden(a.k.a bitwarden_rs)](content/posts/自建vaultwarden/index.md)
## 2020
- 10-08 [风雨千年路，江山万里心](content/posts/风雨千年路，江山万里心/index.md)
- 05-26 [除了一个小秘密，我只是一个极其平凡的人](content/posts/除了一个小秘密，我只是一个极其平凡的人/index.md)
- 05-23 [杂谈 HTTPS：最低限理解](content/posts/杂谈HTTPS：最低限理解/index.md)
- 05-19 [地震、襲来](content/posts/地震、襲来/index.md)
- 02-09 [来日本最初的一个月](content/posts/来日本最初的一个月/index.md)
## 2019
- 12-26 [来日本最初的一周](content/posts/来日本最初的一周/index.md)
- 12-12 [赴日的准备工作](content/posts/赴日的准备工作/index.md)
- 12-11 [使用 DokuWiki 的感受](content/posts/使用DokuWiki的感受/index.md)
- 10-25 [令和元年中途转职记录](content/posts/令和元年中途转职记录/index.md)
- 10-22 [VPS 再入门：自建服务篇](content/posts/VPS再入门：自建服务篇/index.md)
- 10-19 [VPS 再入门：Ansible 使用篇](content/posts/VPS再入门：Ansible使用篇/index.md)
- 07-23 [NEET Diary 11: 三週目](content/posts/NEETDiary11：三週目/index.md)
- 07-19 [自由研究 1: 字体料理](content/posts/自由研究1：字体料理/index.md)
- 07-17 [自由研究 0: 字体（fontconfig 編）](content/posts/自由研究0：字体（fontconfig編）/index.md)
- 07-16 [NEET Diary 10: 二週目](content/posts/NEETDiary10：二週目/index.md)
- 07-14 [NEET Diary 9: 本番](content/posts/NEETDiary9：本番/index.md)
- 07-12 [NEET Diary 8: 精神勝利法 Ⅲ](content/posts/NEETDiary8：精神勝利法Ⅲ/index.md)
- 07-10 [NEET Diary 7: 精神勝利法 Ⅱ](content/posts/NEETDiary7：精神勝利法Ⅱ/index.md)
- 07-09 [NEET Diary 6: 精神勝利法 Ⅰ](content/posts/NEETDiary6：精神勝利法Ⅰ/index.md)
- 07-08 [NEET Diary 5: 最初の一週間](content/posts/NEETDiary5：最初の一週間/index.md)
- 07-05 [NEET Diary 4: 概念](content/posts/NEETDiary4：概念/index.md)
- 07-04 [NEET Diary 3: 森博嗣 X 阿部寛](content/posts/NEETDiary3：森博嗣X阿部寛/index.md)
- 07-01 [NEET Diary 2: 臆病者](content/posts/NEETDiary2：臆病者/index.md)
- 06-30 [NEET Diary 1: 夏](content/posts/NEETDiary1：夏/index.md)
- 06-29 [NEET Diary 0: 仮想記憶](content/posts/NEETDiary0：仮想記憶/index.md)
- 04-08 [[翻译]新年号「令和」的「令」在Unicode里为何有两个](content/posts/[翻译]新年号「令和」的「令」在Unicode里为何有两个/index.md)
- 03-17 [Anki：最强日语单词记忆软件](content/posts/Anki：最强日语单词记忆软件/index.md)
- 01-20 [跨平台日语学习方案](content/posts/跨平台日语学习方案/index.md)
- 01-05 [从 macOS 到 Arch Linux](content/posts/从macOS到ArchLinux/index.md)
## 2018
- 11-04 [Netflix 日区使用指南](content/posts/Netflix日区使用指南/index.md)
- 05-13 [在白熊咖啡馆打工的两天](content/posts/在白熊咖啡馆打工的两天/index.md)
- 01-27 [例えば十年](content/posts/例えば十年/index.md)
## 2017
- 12-06 [日亚 Kindle 书店漫游指南](content/posts/日亚Kindle书店漫游指南/index.md)
- 09-30 [[翻译]Aaron Patterson：想成为日美的桥梁](content/posts/[翻译]Aaron_Patterson：想成为日美的桥梁/index.md)
- 08-27 [人気はないけど、僕は好きなんだ](content/posts/人気はないけど、僕は好きなんだ/index.md)
- 07-22 [少年カフカ](content/posts/少年カフカ/index.md)
- 07-19 [来自星期天的使者](content/posts/来自星期天的使者/index.md)
- 07-05 [少年の詩](content/posts/少年の詩/index.md)
- 07-02 [契机](content/posts/契机/index.md)
- 01-23 [夢をかなえるゾウ](content/posts/夢をかなえるゾウ/index.md)
- 01-10 [日语学习二期](content/posts/日语学习二期/index.md)
## 2016
- 10-14 [业余日语学习的近况](content/posts/业余日语学习的近况/index.md)

